{
    "question": "Cara mengubah puisi kedalam prosa",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "a. Membaca puisi tersebut secara cermat.\n<span>\n<br>b.\nMemerhatikan kata-kata yang sulit dalam puisi tersebut.</span>\n<br><span>\n<span>c.\nMengungkapkan isi puisi tersebut berdasarkan kata-kata sulit itu.</span></span><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "dialog-percakapan-malalui-telepon-terdiri-atas-3-orang-714",
            "question": "Dialog percakapan malalui telepon terdiri atas 3 orang",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Arifin dan Dinda\u00a0: \u201cHalo, selamat sore!\u201d\u00a0<br>Agnes : \u201cSelamat sore, ini siapa ya?\u201d<br>Arifin dan Dinda\u00a0 : \u201cArifin dan Dinda\u00a0, Nes!\u201d<br>Agnes : \u201cArifin dan Dinda?, ada apa?\u201d<br>Arifin dan Dinda\u00a0: \" Begini aku sama dinda mau ke yogyakarta\u00a0<br>Agnes : \u201cOooh , jadi kalian berdua mau ke yogyakarta\u00a0?\u201d<br>\u00a0Dinda\u00a0 : \u201cIya nih, aku mau menjeguk nenek lagi sakit parah di yogyakarta\u00a0. Jadi tolong\u00a0<br>sampaikan ke guru yang mengajar hari\u00a0<br>Ini kalau aku izin ngak bisa ikut pelajaran besok .\u00a0<br>Agnes : \u201cOh, begitu. Baiklah nanti aku sampaikan. Dan\u00a0<br>aku doakan semoga nenek kamu\u00a0 lekas sembuh.\u201d<br>Dinda\u00a0 : \u201cAmin, terima kasih ya, Nes. Salam juga buat\u00a0<br>teman-teman ya. Sudah dulu ya, aku mau ke\u00a0<br>ke yogyakarta !!!!.\u00a0<br>Agnes : \u201cYa, hati-hati ya!\u201d</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bantu-aku-donk-buat-diagram-strukur-anekdot-yg-bejudul-tanda-oran-265",
            "question": "BANTU AKU DONK buat diagram strukur anekdot yg bejudul TANDA ORANG PINTAR",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sekedar\u00a0memberi tahu,jika Memiliki Abstraksi,Orientasi,Krisis,Reaksi &amp; Koda, maka teks lawak masih termasuk teks anekdot,<br>\u00a0\u00a0\u00a0 Jika\u00a0tidak memiliki struktur maka teks lawak tersebut tidak termasuk teks anekdot.<br>yang menjadi tokoh/partisipan boleh siapa saja,,,dalam teks anekdot \ntidak selalu Orang terkenal yang menjadi tokoh/partisipan,terkadang ada \norang atau nama yg tidak terkenal atau asal\"an<br>Teks Anekdot \nAdalah cerita singkat yang menarik karena lucu dan mengesankan, biasanya mengenai orang penting atau terkenal\u00a0dan berdasarkan kejadian yang sebenarnya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-smpah-sekolah-menjadi-tanggung-jawab-warga-sekolah-847",
            "question": "Mengapa smpah sekolah menjadi tanggung jawab warga sekolah ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Karena kita adalah warga sekolah dan orang yang menggunakan sekolah maupun fasilitasnya. .\nJadi agar kita nyaman bersekolah disekolah kita..\nKita harus selalu menjaga kebersihan sekolah kita..\nAgar selalu terlihat bersih..",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena bukan tanggung jawab warga rumah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-anekdot-monolog-376",
            "question": "Contoh teks anekdot monolog \u00a0 \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "contoh puisi anekdot :<br><br><strong>Saat Ingin Belajar<br></strong>Maksud hati ingin belajar<br>aku malah ambil remot tv<br>maksudku ingin belajar<br>aku malah main hp<br>bukannya fokus belajar<br>aku malah buka facebook<br><br>betapa susahnya belajar<br>menonton yv tiga jam aku kuat<br>membaca sebentar aku mengantuk<br>main hp berjam - jam aku sanggup<br>membaca buku aku lambaikan tangan<br><br>mengapa diriku ini ?<br>mengapa seakan berat lembaran buku itu?<br>mengapa kemajuan teknologi membuatku malas?<br><br>betapa sulitnya mematikan tv<br>betapa sulitnya meninggalkan hp<br><span>betapa sulitnya membuka buku</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-prosedur-kompleks-beserta-kaidahnya-964",
            "question": "Contoh teks prosedur kompleks beserta kaidahnya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Cara Menyambungkan Komputerdengan Internet Menggunakan Modem Eksternal<br><span><span>1.<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span>Dewasa ini, internet merupakan media paling revolusioner. Banyak pengembangan-pengembangan pada internet, salah satunya adalah perkembangan akses internet menggunakan modem eksternal. Bagaimana cara menyambungkan internet menggunakan Modem ? Berikut langkah-langkahnya :<br></span><span><span>2.<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span>Pertama, siapkan satu unit computer dan modem eksternal usahakan modem dalam keadaan baik dan sudah diisi pulsa. Pastikan juga terdapat port yang bisa digunakan untuk menyambungkan modem dan pastikan pula, computer menyala.<br></span><span><span>3.<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span>Jika modem dan computer siap, colokkan modem pada port. Lalu computer akan secara otomatis mendeteksi keberadaan modem.<br></span><span><span>4.<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span>Selanjutnya, bila modem sudah terdeteksi maka program modem akan muncul dan kita bias langsung menyambungkan computer ke internet. Namun, bila program modem belum terinstal maka kita harus menginstalnya terlebih dahulu. Bukalah modem, lalu klik setup installer modem (program untuk menginstal modem). Selanjutnya, tunggu sampai proses pemasangan selesai dan program modem siap digunakan.<br></span><span><span>5.<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span>Lalu, bukalah program modem dan klik \u201cconnect\u201d untuk memulai proses penyambungan. Setelah proses penyambungan berhasil maka internet siap digunakan.<br></span>pembahasan<br><br><span>Struktur\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0:<br></span><span><span>1.<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span>Judul<br></span><span><span>2.<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span>Tujuan<br></span><span><span>3.<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span>Pendahuluan<br></span><span><span>4.<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span>Langkah-langkah<br></span><span><span>5.<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span>Penjelasan setiap Langkah-langkah</span><span>Karakter\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0:<br></span><span><span>1.<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span>Menggunakan kalimat perintah<br></span><span><span>2.<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span>Menggunakan konjungsi<br><br></span><span><span>a.<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span><span>Sebagai penunjuk urutan\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0: Selanjutnya, Lalu, dll.<br></span></span><span><span>b.<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span><span>Sebagai penunjuk syarat\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0: Jika</span></span><span><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ada-yang-tahu-nggak-ciri-yang-menandai-teks-anekdot-mohon-bantua-433",
            "question": "Ada yang tahu nggak ciri yang menandai teks anekdot?\r\nmohon bantuannya :)\r\nterimakasih",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Anekdot adalah sebuah teks yang berisi pengalaman\nseseorang yang tidak biasa. Pengalaman yang tidak biasa tersebut disampaikan\nkepada orang lain dengan tujuan untuk menghibur si pembaca. Teks anekdot pada\numumnya terdiri dari 5 bagian. 5 bagian itu antara lain abstract, orientation,\ncrisis, reaction, dan coda.\u00a0<br><br><span>Abstrak adalah bagian di awal paragraf yang berfungsi\nmemberi gambaran tentang isi teks. Biasanya bagian ini menunjukkan hal unik\nyang akan ada di dalam teks.\u00a0<span><br></span><span><br>\nOrientasi adalah bagian yang menunjukkan awal kejadian cerita atau latar\nbelakang bagaimana peristiwa terjadi. Biasanya penulis bercerita dengan detil\ndi bagian ini.\u00a0</span><span><br></span><span><br>\nKrisis adalah bagian dimana terjadi hal atau masalah yang unik atau tidak biasa\nyang terjadi pada si penulis atau orang yang diceritakan.</span><span><br></span><span><br>\nReaksi adalah bagian bagaimana cara penulis atau orang yang ditulis\nmenyelesaikan masalah yang timbul di bagian crisis tadi.\u00a0</span><span><br></span><span><br>\nCoda merupakan bagian akhir dari cerita unik tersebut. Bisa juga dengan memberi\nkesimpulan tentang kejadian yang dialami penulis atau orang yang ditulis.</span></span>\n\n<br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-teks-anekdot-bertema-lingkungan-621",
            "question": "Buatlah teks anekdot bertema lingkungan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>tinggal di bantaran sungai yang rendah disuruh pindah gak mau tapi ketika kebanjiran teriak minta tolong.. dikembangin sendiri yaah ..</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-puisi-anekdot-bagi-yang-punya-puisi-anekdot-yang-lu-328",
            "question": "Tuliskan puisi anekdot !!.. Bagi yang punya puisi anekdot yang lucu tolong di share",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<br><span>\n\n\n</span>\n<span>\nAsap beracun</span>\n\u00a0\n\n<br><br><br><span>\n<br></span>\n<span>\nApa yang kau rasa</span>\n<span>\nPanas,sesak yang kau rasa</span>\n<span>\nEntah apa yg terjadi</span>\n<span>\nKabut beracun disana-sini</span>\n<span>\n<br></span>\n<span>\n<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Malangnya lingkungan ini</span></span>\n<span>\n<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Kini telah teracuni</span></span>\n<span>\n<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Aku tak tau lagi apa yang\nterjadi nanti</span></span>\n<span>\n<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Apa semua akan mati</span></span>\n<span>\n<br></span>\n<span>\nDisini racun</span>\n<span>\nDisana racun</span>\n<span>\nApa yang kau hirup racun</span>\n<span>\nApa asap ini asap racun</span>\n<span>\n<br></span>\n<span>\n<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Si hijau itu sudah rusak</span></span>\n<span>\n<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Dan asap racun terus menyerang</span></span>\n<span>\n<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Apa pahlwan hijau kita sudah mati</span></span>\n<span>\n<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Lalu siapa yang mengusirnya</span></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "di-media-apa-sajakah-teks-anekdot-di-temukan-sebutkan-jenis-med-257",
            "question": "Di media apa sajakah teks anekdot di temukan ? sebutkan jenis medianya dan contoh yang dimaksud ?    tolong di bantu min",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "media televisi, radio, internet<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "membandingkan-teks-laporan-dan-teks-observasi-405",
            "question": "Membandingkan teks laporan dan teks observasi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Teks Laporan = Teks yang melaporkan suatu hal secara rinci<br>Teks Observasi = Teks yang merupakan pengamatan terhadap suatu hal.<br>Okay ? @Liwed",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Laporan : Teks yang didalamnya dijelaskan dengan detail<br>Observasi : Teks yang dibuat berdasarkan objek\u00a0yang diamati<br><br>Semoga membantu :)<br>Maaf klo salah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}